[契哥參戰]俄羅斯對美部分貨品徵25%至40%關稅

美國於當地時間周四（5日）起正式對中國進口貨徵收25%關稅，掀開中美貿易戰戰幔。被美國徵收鋼鋁關稅的俄羅斯周五（6日）迅速以行動回應，宣布向部分美國入口的商品徵收25%至40%的關稅，以回應美國對外國入口的鋁材及鋼材徵收關稅。克里姆林宮同時表示會密切留意中美貿易戰發展，強調會在經濟不穩的環境中捍衞自身利益。

俄羅斯經濟發展部部長奧列什金（Maxim Oreshkin）的聲明指，將會向來自美國的道路建設裝備、石油及汽油設備、金屬處理儀器、光纖及鑽機等商品徵收關稅。奧列什金形容，相關措施是用於補償俄方的損失。歐盟較早前亦表示，他們將會在本月內對美國製的鋼材徵收關稅，以保護歐洲的本土市場，惟暫時未有確實日期。

克里姆林宮發言人佩斯科夫回應中美貿易戰開打，批評美國的徵稅行為是貿易保護主義，損害中國及全球經濟，尤其對某些特定行業造成影響；因此現時可見美國遭中國在內等多個貿易夥伴反擊。他稱，俄羅斯會採取必要措施保障自身利益，並強調一切措施將符合世貿條約及慣例的框架，似暗指美國不守WTO規條。

此前中國、印度、歐盟、加拿大、墨西哥及挪威，已正式投訴美國違反WTO條例，俄羅斯日前成為第七個向WTO投訴的成員國，是展開連串法律行動的第一步。不過有分析認為，美國不會因WTO而停止貿易戰。

俄羅斯上月已表明將與中國連成一線抵抗美國的全球貿易戰，揚言必定會展開報復措施。俄羅斯總統普京將於本月與美國總統特朗普見面，料二人將會談及貿易問題。

真大佬幫手出頭

因為無得揀 , 中國俄羅斯係世界上唯二獨裁主義大國 , 基本上好難聯俄制中因為中國收左皮俄羅斯除非進一步改革開放 , 唔係既話比自由世界收皮係遲早既事 , 順帶一提因為難民危機令東歐國家對歐盟左膠極反感引致依家部份東歐國家(例:捷克)出現親俄總統 , 換言之世界格局好可能會進入冷戰2.0

左膠根本就係蘇聯思想侵略產物
要左要大愛唔緊要，但班人做到過晒火

全部國家要歸晒邊了

重演 ussr 再次解體
中國收皮
共產主義係世界上正式消失

俄羅斯一年入口3000億美元，由美國進口部分得6%，即係180億美元左右

俄羅斯
進口值
US$1,822 億(2016)
US$1,824 億(2015)
US$2,859 億(2014)
US$2,870 億(2013)

主要進口來源 中國大陸(20.9%)、德國(10.67%)、美國(5.99 %)

主要出口市場 荷蘭(10.25%)、中國大陸(9.82%)、德國(7.45%)、白俄羅斯(4.92%)、土耳其 (4.80%)、義大利(4.18%)、南韓(3.51%)、哈薩克(3.30%)、日本(3.29%)、美國(3.28%)

自己分析

擺下姿態撐下契弟咁

如果俄佬反骨收中國稅先好睇

重好，即係迫歐盟加入美國大聯盟

歐盟一向唔妥俄羅斯，既然俄佬開口，企係中蟈身邊打貿易戰，咁歐盟更加唔駛諗，可以同美國一齊打柒中蟈

LM